2、新进个公司达不到要求怎么办啊？给人事送1万，100%进。人人都是势利小人，人人都是势利眼。

3、送礼具有专一性，给一个人送礼，这个人他100%的帮你解决问题。他有可能第一次坑你，第二次坑你，但他不会一直坑你，要是你脚踏两条船、三条船，第一个人就不帮你了，他感觉大家都收了你东西，自己出不出力也就无所谓了。

4、怎么求人办事啊？银子给到位，只要银子到位，什么事都好商量，银子不到位，什么事都“这件事难办啊”。

5、为什么小A够条件没上去啊？没给过路费，进不来。

6、坐办公室的轻松岗位都是关系户，这些人都是至少提前三年布局，不是你去送礼就有的，得这位“关系户”上去了，其他关系户才有机会……

7、为什么她最终入选啊？评委全他娘自己人。

10、去拜访老大，不要信水至清则无鱼，老大可以不收，但你们不可以不送，你不送礼，老大怎么给你“特殊照顾”啊？

12、为什么领导总是批评你、教训你、点你呀？没送礼，没给好处，不搞你搞谁？

13、要是你没事就给老大送礼，没事就跟老大搞关系，你她娘的早立起来了，人在江湖，自己前途在谁那儿，要心里有数。

14、习惯性和老大同流合污，老大才会事事想着咱，才会为咱做主，怎么跟老大同流合污啊？一起吃饭，一起喝酒，一起唱歌，一起按摩……

15、一直不给老大送礼，一直不巴结老大，老大会让咱滚出这个圈儿，习惯性过滤不开窍的傻屌。

16、在公司里，听话是最难最难的，年轻叼毛都有自己的想法，但意义不大，为什么他是老大身边的红人啊？为什么他顺风顺水啊？他听话。为什么他在一个底层岗位呆了十多年都上不去呀？不听话呗。

17、咱想让别人帮咱的忙，说完事立马发一个200元的红包过去，说你不收就不要帮我了，不然的话我会难受一辈子的，成不成都无所谓。愿意帮咱的人就多了。有人一张嘴就是白嫖，一张嘴就是白嫖，那他肯定就立不起来。

18、找媳妇难吗？一点都不难，那些找不到媳妇的，不是因为太老实了，都是因为太抠了，没有其他原因，就是因为太抠了。

19、送礼的基础是要有感情，谁都不愿意被强干，钱是万能的，但并不代表人家缺你这几个钱儿。

20、这年头，什么都有价格，这年头，良心和道义，是个屁，唯有白花花的银子，才能遇神杀神、遇佛杀佛……

21、善待自己，就是不断的送礼，搞钱搞钱搞钱，不搞钱，就是糟蹋青春，糟蹋自己，糟蹋人生。

22、对于世界，我们连屁都算不上，对于我们自己，我们就是救世主，人不为己，天诛地灭，活得连狗都不如，还在乎个狗屁道德啊，那不是傻逼么。

23、在社会上，不送礼，很容易挂掉，人挂了，就啥都没了，不要老想着道德，要多想怎么更好的活下去，活着才有希望，死了屌毛没有。

24、跟世界较真的人注定格格不入，被道德束缚的人注定郁郁寡欢，人生不是条条框框，而是随机应变，一潭死水是没有活力的。

25、咱啊，只巴结一个人，这个人就是能提拔咱的人，巴结的人多了，等于谁都没巴结，一把手和二把手是竞争对手，他们俩都支持咱，就表示咱上不去了。

26、有关系想在公司、学校插个人还是绰绰有余的，没关系求爷爷告奶奶，该进不去还是进不去。

27、他经常给老大送礼，他工作上出了事，老大会帮他压下去，人啊，总归是人吧。

28、平时多烧香，关键时刻，“神”才会眷顾咱，要是咱平时不烧香，临事抱佛脚，佛会让咱滚蛋，佛也害怕呀！

29、不送钱，人家迟早弄死咱，送钱就是在保命，很多人头铁，总想试试撞南墙是什么感觉，之后就没了。

30、为什么你被边缘化了啊？因为你没和他们一起玩，团队里不需要清高。

32、想升职想当领导，要是规规矩矩的，永远都上不去，他说他不送礼，完全凭实力，谁信谁傻逼。

33、她是个医药代表，想让医院引进自己公司药物，医院说马勒戈壁，你算老几啊？她为公司无私献身后，医院说先拿一批试试。

34、为什么你被撸下来啦？不送礼不感恩不分钱，不撸你撸谁啊？好位置，要给懂事儿的人。

35、求人办事，不是说咱送礼了，人家就得直接接受，有人自持清高，其实是个婊子，这时候咱怎么办啊？他拒绝一次你坚持一次“真的十分感谢您”，他拒绝一次你坚持一次“这是我对您的一点心意”，他拒绝一次你坚持一次“下不为例下不为例”，来回搞个三次就差不多了，你懂他的故作清高，他懂你的同流合污。

36、给老大送礼，不要拿一箱酸奶就跑去了，老大笑着拒绝你说你客气，心里早骂骂咧咧问候你个小逼崽子了。

37、老大卖什么，我买什么，老大有什么，我买什么，老大想卖什么，我买什么。我去老大家玩，老大说，这个花瓶值10万，好些人让我忍痛割爱，我没舍得，我说，老大，这个花瓶我一看就入迷了，您大发慈悲，我花20万，您就让给我吧！老大很舍不得，难过的都快哭出来了，说：“看在你这么喜欢的份上，我也不好拒绝你，你拿走吧……”

38、不送礼，处处是炸弹，处处是危险，处处要人命。

39、有道德的人不一定过的好，没道德的人不一定过的差。

40、我真的不是想发要你的钱，而是拿你的钱，办你的事！至于花多少，那就是另外的事了。

41、选秘书，就是选美大赛，专业技能是个人就能干，关键是有事秘书干，没事嘿嘿嘿。

42、员工其实就是“奴隶”，开最少的钱，干最多的活。

43、给我送礼的，坐办公室，不送礼的，调到基层。

44、送礼，不一定有回报率，不过不送是肯定没回报率，作为一个成年人，要习惯性承担风险，这世界上哪有100%的成功啊。

45、车上随时准备着烟酒的人，多是能吃饱饭的勇士。

46、求人办事千万别送什么水果、牛奶、特产品、茶叶，这些都是过家家用的，真要办事，得用大洋。

47、这个社会，只有虚拟的尊严和真实的利益，送礼了，就有无数的鲜花和掌声，坚守信念有个屁用啊！

48、女上位的事太多了，有姿色又有能力的女人也太多了，道德就是她娘的个屁。

49、关系问题解决了，持续送礼就是了，反正就是一直送一直送，从此生生不息，繁衍不止。

50、喜欢送茶叶的小伙儿还入世未深，真正的老油条自然知道茶叶这东西不能送，除非金叶子。

51、送礼送什么啊？烟酒现金。烟当然不一定非要中华，酒也不一定非要茅台，现金也不一定非要几万几十万。你那里平常送什么烟，你就送什么烟；你那里平常送什么酒，你就送什么酒；你那里平常送多少钱，你就送多少钱。因地制宜就可以。

52、小A是名牌大学研究生，在研究生里面，他是发表论文最多的，被系里刘教授的女儿看上了，正好他也喜欢人家，毕业了，他顺利留校。知识真她娘的改变命运……

53、领导的小姨子开了个青瓷会所，在文物市场用几千块钱买了个“莲花尊”，转手500万卖给张总，张总的项目终于得手了，果然，古玩无价。

54、她太牛逼了，隔三差五的去上司家洗窗帘，擦地板，照顾上司的生活，她是合格的狗腿女，把领导舔的一塌糊涂，这不，上周她又升职加薪了，而同事只会说上司瞎了眼。

55、领导喜欢写字，小A“厚着脸皮”非要买几幅，领导只能“勉为其难”的卖了，其实彼此都知道，领导刚学写字不到两年，写的字那不过是鬼画桃符，更不可能卖出高价钱。为什么小A能日进斗金啊？他懂这些秘而不宣的潜规则。

56、为什么他要给领导找伴侣啊？为了拍领导的马屁让自己爬上去，xx院长有两个人选，他是其中之一。领导丧偶几十年，内心一直想找个伴侣，他帮领导搞定感情，领导帮他搞定权力……咱不为人家做贡献，人家凭啥为咱着想啊？

57、周总在饭局上问女婿最近生意怎么样？女婿说还可以，再把剩下的材料出出去应该能挣五六十万，小A立马说我正好有个朋友，托我买材料，这批货我要了。周总欣慰的点了点头……

59、领导的小姨子喜欢上了小徐，本来这个项目凭小徐自身实力是拿不到的，在和小姨子穿道授液之后，他，有资格了。

60、小赵这个小伙子不错，一如既往地尊敬我，知道我喜欢抽烟喝酒按摩，三天一小送，五天一大洗，我呢，也一如既往地爱护他，照顾他，每次的晋升名额我都给他留着，不提他提谁呀。小吕就不行了，看见我进门既不知道开门，也不知道打招呼，天天对着个破手机傻笑，上了十多天班，就让他卷铺盖滚蛋了。

61、什么是社会潜规则啊？笔试靠自己，面试靠关系，有人的地方就有江湖。

62、这个项目，小A前后送出去了50万，加上自己的关系、人脉，才把这个项目做成，赚了200万。某些关系不用送礼，某些人必须送礼，关系和送礼永远是相辅相成，缺一不可。

63、江湖办事，没关系，行吗？不行，一个是老大的侄子，一个是陌生人，你说老大帮谁？他叔叔是一把手，人家被录取，是两年前就定下来的事，你刚毕业，自认为自己很牛逼，觉得很多人会抢着要，其实啥都不是，比你有能力又有关系的人，大有人在，光想凭实力就想脱颖而出，就是痴人说梦，有几个大人物没关系？有几个大牛白手起家？千万分之一的概率，凭什么会是你？不要尊崇什么白手起家，更不要尊崇出身贫寒的人大富大贵

父亲不努力，孩子就得承担一切，父亲努力，孩子多多少少就轻松些，自己不努力，孩子就更难，自己努力，将来孩子就少受点罪。多搞钱，多搞关系，人往高处走，水往低处流，狼行千里吃肉，狗行千里吃屎……

64、跟领导比赛，得友谊第一，比赛第二，咱在赛场上把领导弄下去了，领导就会在职场上把咱弄下去……小孩喜欢打打杀杀，成人尊崇人情世故。

65、那些高价买茶叶的，你以为人家看上的是茶叶吗？他看上的是老板背后的关系人脉，关系人脉决定什么啊？项目花落谁家。

66、我打牌技术不行，领导很喜欢和我打牌，老刘太会玩牌了，就像那牌是他娘生的一样，领导跟他玩了几次就不跟他玩了，我一直输一直升，他一直赢一直降，老刘说我是个笨逼，连牌都玩不明白，我也说我是个笨比，脑子不好使，连个牌都玩不明白……

67、我这个人喜欢喝茶品茶，领导老婆开了家茶叶店，我天天去买茶叶，什么好喝买什么，什么贵买什么，什么稀奇买什么，没想到领导一路提拔我，我迷茫了，读书不能改变命运，喝茶能。

68、什么是江湖啊？他是京城来的大佬，地方小弟自然好好招待，怎么招待啊？好吃好喝好女人。这是惯例。


75、什么叫“因人而试”啊？什么叫“因人设岗”啊？他会送礼，他有关系，原本他没有蛋糕，现在有了。

76、笔试过了，面试需要15万，他父母咬牙出了，现在他一杯茶，一根烟，一张报纸看半天，还能随意安排任何人的待遇。

80、为什么他要托关系调上来啊？镀金来了，上来了，之后的平级调动就简单了，关系是第一生产力嘛！

82、女下属长的漂亮，就容易被潜规则，长得不漂亮，同样会被潜规则，女人主动起来，就没男人什么事了。

83、咱跟领导关系不错，所有的不违反原则的事他都会帮咱，同等条件下，一个人有关系，一个人没关系，你说领导帮谁？

86、为什么领导喜欢用小人啊？小人听话啊！小人会送礼啊！小人眼睛头亮啊！小人处处为领导着想，他深知，伺候好了领导，自己升职才有希望。权力这东西，真他妈让人上瘾、让人痴迷、让人陶醉……

89、有时候，能送现金就不要送虚的，那些虚头巴脑的东西没用，是废物。

91、不要给和尚送礼，更不要给和尚捐钱，和尚从来不捐钱，也不做好事儿，但是人家拿着你的钱过的风生水起。

92、跟领导聊天不能有情绪，一有情绪，咱就出局了。

93、老李送礼10多年了，有天他喝多了，对小张说，他存了1000多万。小张慌了。问他怎么弄的？他说就是每天送礼，赚钱了就送礼，弄着弄着，就有了。迷茫多年的小张，听了老李的话，忽然不迷茫了，或许这就是醍醐灌顶吧……

94、会送礼，会搞关系，会巴结人，即使他能力不强，硬实力不出众，依旧可以链接万物……

95、刘邦会搞关系会送礼会散财，所以他朋友多，走到哪里都有人帮他，愿意为他卖命。

99、不敢送礼？怕被拒绝？不愿意承担风险，也就无法承担财富。

100、只要我给他好处，他就愿意帮我的忙，谁TND不喜欢钱啊！

102、咱有良心不代表所有人都有良心，咱有道德不代表所有人都有道德，只有当咱拿起枪炮，人家才会对咱毕恭毕敬。

103、跟领导处关系要多送礼，没用的屁话少说，都是人精，谁看不出你那些花花肠子？

104、为什么小徐非要凑1000万买青瓷会所啊？买了才有机会，不买一定没有机会。

105、街上卖烟的、卖酒的商店小道道多吗？非常多，艺术品拍卖的小道道多吗？也非常多，奢侈品大牌店的小道道多吗？当然多了，凡是涉及交易的，都有可能存在不为人知的小道道。



107、为什么很多人愿意当老大啊？除了工资、奖金，光是逢年过节、生日、住院，这一块会收多少红包？按一个小弟每年贡献10万来算，100个小弟，就是1000万，就这，还是最低限度，再加外水，一年轻轻松松北京一套房。

## 送礼

没有物质表示的“真心感谢”那不叫真心。嘴皮子说的再天花乱坠，行动要是个0，那最后还是个0。人的行为什么样，心就什么样，我从来不相信嘴上的真诚。下次请你喝酒，有机会请你吃饭，回头请你给……当我是傻子吗，听不出潜台词吗？人心都是肉长的，你耍什么花花肠子，我门清，也就是你自己掩耳盗铃，拿别人当傻子。

1. 求人办事，有人事前送，有人在人家给办成之后送。你说他俩谁更聪明？都聪明，都有自己的小九九，都打着明明白白的小算盘。那哪一种更高明呢？你就换位思考啊，假如别人求你办事，你是愿意给事前送礼的人办呢，还是给事后不知道能拿多少回报的人办呢？事前送礼，说明人家懂事，咱的回报和风险是可控的；事后送礼，咱心里没底，要是给他办成了，结果这家伙就拿两包烟把我打发了，岂不是亏大了？站在对方的角度想，尤其是有求于人的时候。越是敢于承担风险，咱办成事的希望就越大。

2. 送礼，首先要过心态这一关。心态是个坎儿，跨不过这个坎儿，咱就跟好事没关系。心态突破了，咱就能实践了。以前我脸皮薄，不好意思送礼。后来下了决心把脸皮磨厚了，什么事我都无所谓了。就习惯性的送礼，被拒绝了没关系，接受了也没关系，我就把送礼这件事重复1000遍，，哪怕送出去的概率一直很小，送的次数多了基数大了，这个绝对事件发生的次数终究还是多了，我的前途就更加光明了。
 
3. 去应聘新单位，没满足要求怎么办？好钢用在刀刃上，准备1w块红包，谁管事咱找谁，那么显然人力部门掌握着绝对的权力，红包塞给那个管事的就行了，基本能成。人人都贪恋钱财，人人不会跟银子过不去。

4.老王有设备有工人但手里没活，听说二期新活就要下来了，想找老大疏通疏通。老大没表态，皱着眉头，老王问咋回事，半天老大说现在没心思想工作上的事，自己有个外甥毕业半年了，到现在没找到工作。老王说：领导你让外甥来我这不就得了，我这边刚好空着一个主管的位置，让外甥来我这锻炼锻炼，该配车配车，该配秘书配秘书，都不是事．．．．．．二期的活、三期的活全成了老王的了。
 
5.送礼，是为了让人帮忙解决问题，千万别总想着让别人给咱兜底，收拾烂摊子。别人给咱疏通了，帮了咱的忙，你还想让人家给咱兜底擦屁股，你当他是有多蠢？

6.在老大手底下做事，一定要学会装傻。看见的，咱假装没看见；听到的，咱没听见。一不小心知道的，咱赶紧忘掉，或者让它烂在肚子里。咱啊，习惯性的糊涂，习惯性的愚蠢，习惯性的当个脑筋不那么灵光，只会跑腿办事的马仔。老板才会提携咱，重用咱。

7. 把和珅研究明白了，你整个人就通透了。为啥研究这个大贪官啊？有一说一，因为他实在太会做人了，哪个公公去他家，他都照顾的太周全了。请喝酒请吃饭，中途还找几个青楼女子过来助助兴，临走又是送古玩又是送银票，搁谁受的了？和珅不发达谁发达，和珅不成为皇上的心腹，谁能成心腹？小时候看这种剧，你可以研究是非善恶，成年了看剧，谁再分黑白争对错，那就是拒绝长大了。

9. 送礼要有隐蔽性和专一性。给一个人送礼，他百分百帮你解决问题，解决不了要么是能力问题，要么是礼送少了。当然，他有可能坑你一次两次，但不可能一直坑你。但你要是这个也送礼，那个也送礼，还让被人看见了知道了，那估计每一个肯豁出去帮你的，因为人性使然嘛，不患寡而患均。他感觉大家都收你好处了，自己出不出力无所谓了，反正还有别人。就不会尽心的帮。

10.人情世故是啥，是你来我往，是剪不断理还乱。之前竞标过一个大项目，是老王帮我拿下的。这不，他媳妇想来上海玩，我安排我老婆全程陪同，高档餐厅星级酒店，安排的明明白白。走的时候非给我媳妇留了个２万块红包，说给孩子买点吃的。啥叫人际关系？就是今天我欠你一点，明天你欠我一点，在互相欠人情的过程中循环着循环，咱们之间的关系就活起来了。 